# 思维速写板

**思维速写板**是一个快速建立大脑概念映像并理顺其关系的工具，并综合了自由文本、思维导图（级联关系）、涂鸦、大纲、OCR抓文字、抓屏、屏幕录制等功能。

**概念**与**关系**是思维中的基本概念，一般情况下，用文字表示概念，用连线表示关系。**思维速写板**围绕文字和连线建立大脑中的映像，辅助思考。从而提升创造的效率。

1. 记忆、联想

   通过笔记、头脑风暴记下一些零散的概念，可以是记录一些**感兴趣文字信息**或**图片**，或者一些**想法**，以及由此**联想**到的更多概念，然后进行**后期整理**，用连线标示出概念联想的过程、标示出概念与概念之间的关系，必要时使用标注对关系进行说明。

2. 分析与构造

   一方面，使用更多的连线揭示出概念与概念之间的内在联系，另一方面，构造出更多的概念、关系去满足需要，并在这些概念与关系当中论证合理性。

![ScappleX用途](https://user-images.githubusercontent.com/85704232/133603033-62af6e40-e675-4069-ac80-66d3cd269931.png)


下面简单介绍一下使用方法。

![主要功能](https://user-images.githubusercontent.com/85704232/133603066-9c380a72-418f-4b69-8998-cccec669138d.png)


1. 自由文本示例

https://user-images.githubusercontent.com/85704232/133603096-6a4de49e-99f4-4fcb-ad85-f1daf5265f12.mp4

2. 思维导图示例

   

https://user-images.githubusercontent.com/85704232/133603122-0dde1505-dcd5-44e7-9375-237a04630465.mp4



3. 涂鸦示例

   

https://user-images.githubusercontent.com/85704232/133603142-8a774b34-df73-4b6e-b0b6-fedd7dec17dd.mp4



4. 大纲示例

   

https://user-images.githubusercontent.com/85704232/133603157-a527e087-e15e-4d1b-bbe0-99505167ae44.mp4



5. OCR示例

   

https://user-images.githubusercontent.com/85704232/133603171-8a218d7b-cfde-4a8b-8452-b985bf3eadd2.mp4



6. 抓屏示例

   

https://user-images.githubusercontent.com/85704232/133603191-a6948540-a6a4-4007-8ec6-f5265db20fa6.mp4



7. 屏幕录制示例(略)

   

